\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item De tête, je commence par calculer le numérateur $45-5=40$, puis le dénominateur $2+8=10$. Pour finir, je trouve le quotient $40\div10=2$.
  \item On doit trouver $2$ à la calculatrice édidemment (sinon, on s'est trompé dans la séquence des touches à taper).
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Sur la calculatrice, avec la séquence~: 
    \begin{center}
    \Calculatrice{/(,/4,/5,/-,/5,/),/$\div$,/2,/+,/8,/=}
    \end{center}
    On trouve $28$.
    \item Je commence par calculer l'expression entre parenthèses $45-5=40$, puis je divise le résultat par $2$ ($40\div2=20$). Enfin j'ajoute $8$ ($20+8=28$).

    En une seule expression, cela donne $\dfrac{45-5}{2}+8$.
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Je commence par la division $\dfrac{5}{2}=2,5$, puis dans l'ordre de gauche à droite $45-2,5=42,5$ et $42,5+8=50,5$.
    \item Sur la calculatrice je dois taper la séquence : 

    \begin{center}
    \Calculatrice{/4,/5,/-,/5,/$\div$,/2,/+,/8,/=}
    \end{center}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}